{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Оформления возврата Денежных средств",
      "answer": "Для оформления возврата Денежных средств, Вам необходимо перейти во вкладку \"Платежные документы\" в личном кабинете участника. Сформировать \"Заявление на вывод средств\", проверить реквизиты, указать сумму вывода, сохранить и отправить заявку. \nВозврат Денежных средств производится в течении 3 рабочих дней."
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Как получить закрывающие документы?",
      "answer": "На сайте нашей площадки появилась кнопка \"ЗАПРОС ЗАКРЫВАЮЩИХ ДОКУМЕНТОВ\", там поставщики самостоятельно могут направить запрос (закрывающие документы, акты сверки) напрямую в бухгалтерию.",
      "photo": "AgACAgIAAxkBAAOdaGeYbNDJ8fijZ27ow8-2aNDBnzQAAr_vMRsXEEFLUkIV4Sa952kBAAMCAAN5AAM2BA"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Документы при подаче заявки на участие",
      "answer": "Основная часть 1 - док-ты из репозитория\nОсновная часть 2 - остальные док-ты, которые устанавливает заказчик в извещении\nКоммерческая часть - печатная заявка на участие"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Добавление нового представителя организации",
      "answer": "Для добавления нового представителя организации Вам необходимо составить \"Запрос на добавление нового пользователя\" на официальном бланке организации, с указанием:\n\n1. ФИО нового пользователя\n2. Должность нового пользователя\n3. ИНН/КПП организации\n4. Контактный телефон\n5. Адрес электронной почты\n6. Прикрепить документы подтверждающие полномочия лица\n с подписью руководителя и печатью организации\n\nПосле чего направить на эл. почту support@r-est.ru"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Заявка на аккредитацию",
      "answer": "Заявки на аккредитацию рассматриваются в течении 5 рабочих дней. Рассмотрение заявок на аккредитацию происходит в порядке очереди. При положительном, либо отрицательном решении  о допуске в аккредитации, на вашу электронную почту поступит уведомление."
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Восстановление доступа на ЭТП",
      "answer": "Для восстановления доступа на ЭТП Вам необходимо составить \"Запрос о восстановлении данных организации\" в свободной форме, на официальном бланке организации. \nНаправить на эл. почту support@r-est.ru\nВ ответном письме вам будут направлены данные для входа на площадку"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Как добавить пользователя в ЕИС",
      "answer": "1. Заходишь с подписью директора в Госуслуги\n2. Приглашаешь нового сотрудника по e-mail\n3. Подтверждаешь приглашение уже через ЛК Госуслуг Нового пользователя\n4. Заходишь чз Нового пользователя в ЕИС\n5. Открывается форма регистрации, проверяешь/заполняешь\n6. Чз Админку в ЕИС проставляешь права доступа в пункте \"Пользователи организации\""
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Как добавить пользователя на ПОРТАЛ",
      "answer": "1. В Должностях добавляешь\n2. Раздаешь права доступа"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Размещение закупки",
      "answer": "1. Переходим в план закупок на портале \n2. Выгружаем план с ЕИС (в случае, если заказчик уже добавил позицию в план закупок в ЕИС)\n3. Переходим в закупки\n4. Уточняем насчет приглашений (отправлять всем поставщикам приглашение на закупку или нет) и выбираем нужную позицию\n5. Лот заполняем по извещению заказчика (Просим открыть)\n6. Сверяем НМЦД и наименование закупки с извещением по закупке\n7. Заполняем закупку по документу, проверяем даты, нац режим, и обеспечение заявки\n8. Обязательно проверяем все как указано в извещении\n9. После уже опубликовываем и отправляем в ЕИС\n10. Заходим в ЕИС в Извещение о закупках и там уже опубликовываем закупку отправленную с нашего портала"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Инструкция по работе на ЭТП (для поставщиков)",
      "answer": "https://r-est.ru/participants/instruktsii-po-rabote-na-etp.php"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Добавление позиции в план закупок в ЕИСе",
      "answer": "1. Просишь заказчика зайти в ЕИС\n2. Переходишь во вкладку \"Планы закупки\"\n3. В актуальном плане закупок создать \"проект изменений\"\n4. В проекте изменений уже добавляем позицию через кнопку \"добавить позицию\", там уже общаетесь с заказчиком и смотрите по документации что и как нужно добавить.\n\nВАЖНЫЕ МОМЕНТЫ:\n- Дата утверждения ставится всегда сегодняшним днём! При любых изменениях в плане закупок\n\n- При добавлении документов, на основании которых происходят какие-либо изменения в плане закупок, нужно скачать эксель файл \"сведения о плане закупок\" и добавить \"изменения в плане закупок\" в формате docx (word файл), если такой уже был. В файле \"изменения в плане закупок\" пишем все изменения, которые внесли в этот план закупок по типу старого файла изменений."
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Размещение итогового протокола",
      "answer": "1. Рассматриваем заявки (Допускаем/Не допускаем)\n1. Формируем протокол\n2. Скачиваем его и загружаем обратно в формате PDF \n3. Если без комиссии, просто выгружаем в ЕИС. С комиссией печатаем итоговый и подписываем от руки\n4. После отправки в ЕИС переходим в Извещение о закупках \n5. Переходим в закупку \n6. Протокола\n7. Размещаем протокол"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Сроки способов закупок",
      "answer": null,
      "photos": [
        "AgACAgIAAxkBAAIFc2huDzYcghz7zWP0OrrVv4r3HI9bAAJK-DEbNPFxS5L8OMgS7NuxAQADAgADeAADNgQ"
      ]
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Ошибка при отправке запроса на аккредитацию",
      "answer": "Если после отправки заявки на аккредитацию или заполнения репозитория выходит ошибка (выделена красным цветом), нужно перейти во вкладку \"Заявка на участие\" и удалить, либо опубликовать заявку (Зависит от участника), чтобы убрать ее из черновика. Статус \"Черновик\" основная причина ошибки"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Вопросы по ЭЦП",
      "answer": "Поставщикам:\n1) В случае, если ЭЦП не привязан к учётной записи:\n- Сначала нужно убедиться, работает ли расширение Крипто Про в браузере\n- Если Крипто Про работает, то нужно зайти в учётную запись по логину и паролю, далее перейти во вкладку \"Учётная запись\", там в выпадающем списке выбрать актуальный сертификат электронной подписи, который нужно привязать, далее вводим актуальный пароль и нажимаем на кнопку \"Сохранить изменения\".\n- В случае, если поставщик не знает логина и пароля от учётной записи, нужно составить запрос на официальном бланке организации (с подписью и печатью руководителя) в свободной форме \"Запрос о восстановлении данных организации\" и отправить его нам на почту support@r-est.ru\n\n2) В случае, если при входе на площадку отсутствует кнопка \"Войти по ЭП\":\n- Это говорит о том, что расширение Крипто Про не установлено в браузере, установить его на данный момент можно только в Яндекс Браузере, в Гугл Хроме можно его установить только в случае, если это расширение раньше было установлено в этом браузере.\n- Либо же с расширением возникли какие-то неполадки, в этом случае нужно открыть расширение через кнопку \"проверить плагин\" и, если плагин не обновлён, то обновить его.\n\n3) В случае, если при регистрации и входа по ЭП, кнопка не активна и не кликабельна:\n- Это опять же говорит о том, что с расширением возникли какие-либо проблемы или с самой подписью, нужно проверять в расширении через кнопку \"проверить плагин\"\n- Если подпись недействительна или отозвана издателем, то нужно обращаться к самому издателю (чаще всего это ФНС (налоговая))\n\n\nЗаказчикам:\n1) Если заказчики не могут зайти по ЭЦП:\n- Нужно спросить у них, обновлялась ли ЭЦП, либо менялось вообще. Если она менялась или обновлялась, им нужно зайти по логину и паролю в свою учётную запись, потом найти вкладку \"Избранное\", которая находится в верхнем левом углу страницы, далее во вкладку \"Личные данные\", там нужно найти вкладку \"ЭП\" и уже в этой вкладке удалить старый сертификат и прикрепить новый.\n- Если же заказчик не помнит свой логин и пароль, нужно найти их организацию со своей стороны в портале и самостоятельно поменять пароль у этой учётной записи (обычно ставим стандартный Qwerty123$), далее заходим уже по этому логину и паролю со стороны заказчика в учётную запись и делаем тоже самое, что я прописал в пункте выше."
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Алгоритм действий заказчиков по способам закупок",
      "answer": null,
      "photos": [
        "AgACAgIAAxkBAAIGeGh43BWWLWQ412wWSuJzkKo2TityAAI59jEb8TnIS1GgCrtG_jPLAQADAgADeQADNgQ",
        "AgACAgIAAxkBAAIGeWh43BU-gzwdjabzvpCaqUE5bAXeAAI69jEb8TnISyyOeS-pZMxVAQADAgADeQADNgQ"
      ]
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "(Не заполнен) Добавление способов закупок ЕИС и РЭСТ",
      "answer": "ЕИС: \n1. Заходим в способы закупок (Меню слева)\n2. Далее добавляем все нужные способы \n(Выбираем \"Иное\" и ставим нужные галочки и галочку конкурентная, если закупка такой является)\n3. После в списке к итоговому протоколу добавляем нужные способы закупок \n4. После добавления способов прикрепляем приказ об изменениях (Обязательно уточняем есть ли данные способы в самом бумажном положение)\n5."
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "тест",
      "answer": "тест"
    }
  ]
}